%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Plain Cover Letter
% LaTeX Template
% Version 1.0 (28/5/13)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Rensselaer Polytechnic Institute 
% http://www.rpi.edu/dept/arc/training/latex/resumes/
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[11pt]{letter} % Default font size of the document, change to 10pt to fit more text

\usepackage{newcent} % Default font is the New Century Schoolbook PostScript font 
%\usepackage{helvet} % Uncomment this (while commenting the above line) to use the Helvetica font

% Margins
\topmargin=-1in % Moves the top of the document 1 inch above the default
\textheight=8.5in % Total height of the text on the page before text goes on to the next page, this can be increased in a longer letter
\oddsidemargin=-10pt % Position of the left margin, can be negative or positive if you want more or less room
\textwidth=6.5in % Total width of the text, increase this if the left margin was decreased and vice-versa

\let\raggedleft\raggedright % Pushes the date (at the top) to the left, comment this line to have the date on the right

\begin{document}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ADDRESSEE SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{letter}{zanmilasante} 

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	YOUR NAME & ADDRESS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{center}
\large\bf Alexandro Disla\\ % Your name
%\vspace{20pt} \hrule height 1pt % If you would like a horizontal line separating the name from the address, uncomment the line to the left of this text
25, carrefour Ism\'{e}, impasse F\'{e}n\'{e}lon\\ Pernier 23 \\ % Your address and phone number
Email: alexandrodisla\textcircled{a}hotmail.com \\
Tel: +50941483700
\end{center} 
\vfill

\signature{Alexandro Disla} % Your name for the signature at the bottom

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	LETTER CONTENT SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\opening{Madame ou Monsieur,} 


	Economiste appliquée de formation et analyste modélisateur à la Direction de Planification Economique et Sociale (DPES) du Ministère de la Planification et de la Coopération Externe (MPCE), je me permets de vous adresser mon dossier de candidature à votre prestigieuse institution.
	
	Après mon baccalauréat en 2010, j’étais admis au Centre de Techniques de Planification et d’Economie Appliquée. Un centre universitaire sous tutelle dudit ministère, il est responsable de la formation de jeunes cadres pour l’administration publique, le secteur bancaire et le secteur privé en matière d’économie appliquée, planification et statistique. En 2014, après quatre années d’études, j’ai réussi avec succès tous les cours selon les exigences fixées par le conseil scientifique du Centre.
	
	Ce cycle de formation en économie appliquée m’a donné une solide base en statistique, \\
	économétrie et en informatique. Ce qui a développé chez moi, une capacité d’appréhension des phénomènes liés à la complexité du monde réel. Et j’ai appris que la maitrise de l’information permet de rationnaliser la prise de décision. Dans mon environnement de travail, j’ai pu renforcer mes capacités en matière d’exploitation de base de données, de statistique et de modélisation. Mon rôle est très diversifié. Je fais le suivi périodique des différents agrégats macroéconomiques. Je participe aux travaux de mise en place du budget de concert avec le Ministère de ’Economie et des Finances. Par-ailleurs dans le cadre du renforcement des capacités de la direction, je travaille sous la supervision d’un expert en modélisation venant de l’Union Européenne. Nous avons travaillé de concert à la mise en place d’un modèle de simulation de politiques d’impact appelé: "Modèle de l’Information et de Planification du Développement". Ce modèle est appelé à servir le pays en matière de bonne gouvernance. Nous avons finis les travaux préliminaires d’estimations.
	
	Ceci étant dit avec mes capacités d’analyse et de programmation et mes expériences, je crois être capable de remplir le rôle certain dans votre institution. Je voudrais apporter ma contribution dans les projets de développement conduit par l’institution. Je m’exprime clairement et intelligiblement dans la langue française et l’anglais. De plus, j’ai une connaissance avérée en Microsoft Office, R, Python et JavaScript. Je comprends parfaitement les bases de données relationnelles (RDMS) telles que PostgreSQL et MySQL. Et je sais comment opérer les bases de données non relationnelles (NRDMS) comme MongoDB.
	
	J’adore travailler dans un environnement de travail convivial avec des collègues dynamiques. Je portes un grand plaisir à travailler sur des projets difficiles mais aussi de participer aux processus de prise de décision. Pour finir, quoique cette expérience a été ponctuelle, j’ai pris plaisir à côtoyer des collègues étrangers avec des backgrounds diversifié. Je voudrais me retrouver dans un environnement aussi enrichissant et motivant.
	
	
	Tout en sollicitant votre attention à l’égard de mon dossier de candidature, je vous prie de croire, Madame, Monsieur, à l’expression de ma considération respectueuse.

 


\closing{Cordialement v\^{o}tre,}


%\encl{Curriculum vitae, employment form} % List your enclosed documents here, comment this out to get rid of the "encl:"

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{letter}

\end{document}