\documentclass[11pt,a4paper,sans]{moderncv}
\moderncvstyle{classic}
\moderncvcolor{blue}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[scale=0.8]{geometry}
\usepackage{helvet}

\name{Alexandro}{Disla}
\title{Analyste--Programmeur | Développeur Data \& Backend}
\address{Rue Saint-Louis Jeanty \#14, Route de Frère}{}{}
\phone[mobile]{(+509) 4148-3700}
\email{alexandrodisla@hotmail.com}
\extrainfo{GitHub: \url{https://github.com/AD0791}}

\begin{document}
\makecvtitle

\section{Profil Professionnel}
\cvitem{}{Développeur polyvalent spécialisé en intégration, automatisation et analyse de données, avec plus de 4 ans d'expérience dans le développement d'API, la modélisation de bases de données et l'optimisation des processus métiers. Habitué à travailler dans des environnements multi-systèmes, je conçois et maintiens des solutions informatiques fiables, documentées et sécurisées pour renforcer la transformation numérique et l'aide à la décision.}

\cvitem{Points forts}{
\begin{itemize}
    \item Développement d'API RESTful sécurisées et conteneurisées (Docker) ;
    \item Automatisation et intégration de données (SQL, ETL, Commcare, MySQL) ;
    \item Visualisation et reporting (Plotly, Matplotlib, Power BI, Looker Studio, RMarkdown, Quarto) ;
    \item Documentation, versionnement et collaboration (Git, esprit DevOps) ;
    \item Expérience cloud (AWS, Google Cloud, BigQuery, Apache Beam) ;
    \item Approche analytique issue d'une formation en économie appliquée.
\end{itemize}}

\section{Expériences Professionnelles}
\cventry{Févr 2026 -- Présent}{Ingénieur Logiciel}{Tekkod LLC}{Télétravail}{}{
\begin{itemize}
    \item Direction du projet << STS Mobile App Modernization >>, mise à niveau de React Native de 0.65.1 vers 0.74.x.
    \item Migration de l'architecture vers le moteur Hermes, Java 17 et Gradle 8.8, activant le mode Bridgeless.
    \item Migration complète vers Firebase v22 (API modulaire) et remplacement des notifications obsolètes par @notifee/react-native.
    \item Audit UI Yoga 3.0 pour assurer la cohérence du layout et la compatibilité avec React 18.
    \item Refactorisation des composants de base et correction des mises à jour d'état asynchrones dans RewardsModal.
    \item Mise à jour du dashboard Looker Studio pour ajouter des capacités de recherche et de filtrage.
\end{itemize}}

\cventry{Oct 2023 -- Jan 2026}{Consultant mWater \& Analyste de Données}{HANWASH}{Télétravail (Upwork)}{}{
\begin{itemize}
    \item Contrat à temps partiel. Collaboration avec l'équipe M\&E pour résoudre les problèmes de gestion des données collectées sur le terrain via mWater.
    \item Conception et mise en place de tableaux de bord présentant les résultats aux parties prenantes (Plotly, Matplotlib, Power BI, Looker Studio).
    \item Création et déploiement d'enquêtes mWater conformes aux normes JMP, répondant au cadre logique et à la matrice des indicateurs.
    \item Réalisation de guides de formation (PowerPoint) pour faciliter la compréhension et l'utilisation des tableaux de bord par les parties prenantes et managers. Formation des équipes de saisie sur l'utilisation de l'application mobile mWater pour la collecte de données.
\end{itemize}}

\cventry{Mars 2021 -- Mai 2024}{Développeur Backend}{Tekkod LLC}{}{}{
\begin{itemize}
    \item Contrat à temps partiel. Développement de services web RESTful conformes aux bonnes pratiques d'architecture logicielle.
    \item Mise en place de conteneurs Docker et pipelines de déploiement pour un environnement stable.
    \item Sécurisation via JWT et chiffrement des mots de passe.
    \item Application du repository pattern pour séparer les couches contrôleur et base de données.
    \item Documentation complète des endpoints et gestion des versions via Git.
    \item Mise en place d'un data pipeline assurant la migration de la base MongoDB vers BigQuery (Google Cloud) via Apache Beam.
    \item Création et maintenance d'un dashboard analytique sur Looker Studio basé sur les données BigQuery.
    \item Participation aux tâches frontend sur les projets React et React Native.
\end{itemize}}

\cventry{Oct 2021 -- Août 2024}{Monitoring \& Evaluation Officer}{Impact Youth Project, Caris Foundation International}{}{}{
\begin{itemize}
    \item Conception de formulaires de collecte numérique et intégration dans Commcare / HIVHaiti.
    \item Automatisation des rapports de suivi d'activités avec scripts Python et SQL.
    \item Développement de points d'accès REST alimentant les tableaux de bord internes.
    \item Mise en place et maintenance de dashboards hebdomadaires avec RMarkdown et Quarto pour chaque programme.
    \item Déploiement automatisé des dashboards hebdomadaires sur AWS.
    \item Maintenance du Dashboard du programme EID construit avec Power BI, avec mises à jour bi-hebdomadaires.
    \item Contrôle qualité des données et intégration automatisée dans la base MySQL.
\end{itemize}}

\cventry{Nov 2015 -- Mars 2021}{Consultant en Développement Logiciel (Projet UNOPS)}{CassionSoft}{}{}{
\begin{itemize}
    \item Création d'un service REST API pour l'analyse de formulaires, avec authentification OAuth2 / JWT.
    \item Implémentation de la stratégie d'autorisation et documentation technique complète.
\end{itemize}}

\cventry{2014 -- 2015}{Économiste -- Service de Planification Économique}{Ministère de la Planification et de la Coopération Externe}{}{}{
\begin{itemize}
    \item Suivi des indicateurs macroéconomiques et participation à la rédaction de rapports de politiques publiques.
    \item Collaboration avec l'équipe de modélisation pour les simulations d'impact socio-économique.
\end{itemize}}

\section{Formation}
\cvitem{2010--2014}{Diplôme d'Études Sup\'{e}rieures en Économie Appliquée, C.T.P.E.A}
\cvitem{2009--2010}{Baccalauréat (Philo, mention Bien), Institution Saint-Louis de Gonzague}
\cvitem{Autoformation continue}{FlatIronSchool, CodeWithMosh, Udemy}

\section{Compétences Techniques}
\cvitem{Langages \& Frameworks}{Python, FastAPI, SQLModel, SQLAlchemy, Pydantic, Pandas, Numpy, Plotly, Docker, Git, React, React Native}
\cvitem{Bases de données}{MySQL, PostgreSQL, SQL Server, MongoDB (Beanie, Pymongo), BigQuery}
\cvitem{Outils \& Automatisation}{Commcare, Streamlit, Power BI, Looker Studio, RMarkdown, Quarto, Apache Beam, AWS, Google Cloud, VS Code}
\cvitem{Méthodologies}{CI/CD, API Documentation, Unit Testing, Monitoring \& Métriques, Intégration de données (ETL)}
\cvitem{Langues}{Français (courant), Anglais (courant), Créole (natif)}

\section{Points Distinctifs}
\cvitem{}{Capacité à comprendre rapidement les processus métiers et à les traduire en solutions techniques.}
\cvitem{}{Forte orientation vers la qualité du code, la sécurité et la performance.}
\cvitem{}{Esprit d'équipe, rigueur et curiosité technologique continue (IA, automatisation, Power Platform).}

\end{document}
