\documentclass[11pt]{lettre}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french.dbf]{babel}
%\newcommand{\senderName}{Service d'Admission \`{a} l'Universit\'{e} Toulouse Capitole 1}
\makeatletter
\newcommand*{\NoRule}{\renewcommand*{\rule@length}{0}}
\makeatother
\date{le 25 mai 2018}
\begin{document}
	\begin{letter}{\hfill} % Utiliser ~ si pas de destinataire
	%	\name{\senderName}
		\address{Service d'Admission \\ \`{a} l'Universit\'{e} Toulouse Capitole 1 \\ 2, rue Doyen-Gabriel-Marty \\ Toulouse cedex 9}
		\email{www.ut-capitole.fr}
		\telephone{+33 (0)5 61 63 35 00}
		\nofax{}
		\lieu{Port-au-Prince}
	%	\def\concname{Objet :~}
		\signature{\begin{tabular}{@{}p{.5in}p{2in}@{}}
				& \hrulefill \\
				& Jean H\'{e}rard Bonnet \\
				& Assistant Directeur\\
				& Email: jhebonnet@yahoo.fr\\
		\end{tabular}}
	
		\conc{ Lettre de Recommandation}
		\NoRule
		
		\opening{Madame, Monsieur,}
		
		Je vous \'{e}cris pour supporter la candidature de \textbf{Mr Alexandro Disla}
		pour son admission au sein de l'Universit\'{e} Toulouse Capitole 1 pour le programme de formation ouvert et \`{a} distance pour le master 2 mention Econom\'{e}trie, Statistiques. En tant qu'assistant directeur \`{a} la Direction de Planification Economique et Sociale (DPES), je collabore  avec lui pendant pr\`{e}s de 3 ans maintenant. Il a une solide formation universitaire en Economie Appliqu\'{e}e, ce qui lui donne une approche globale dans ses pens\'{e}es et actions. Il \'{e}tait parmi les laur\'{e}ats du Centre de Techniques de Planification et d'Economie Appliqu\'{e}e (CTPEA), centre d'\'{e}tude sup\'{e}rieure sous tutelle du Minist\`{e}re de Planification et de la Coop\'{e}ration Externe (MPCE).
		
		J'ai tr\`{e}s vite r\'{e}alis\'{e} son s\'{e}rieux et son dynamisme. Il a toujours soulev\'{e} son int\'{e}r\^{e}t pour les m\'{e}thodes quantitatives. Et il a toujours su exprimer ses inqui\'{e}tudes sur le d\'{e}ficit de capacit\'{e} statistique de la direction. A ce niveau, c'est avec engoument et grand sens de leadership qu'il participe activement sous la supervision d'un expert en mod\'{e}lisation, Mr Edouard Nsimba  \`{a} la construction d'un mod\`{e}le de pr\'{e}vision, de simulation et d'analyse de politiques d'impact dit: " Mod\`{e}le de Planification du D\'{e}veloppement". 
		C'est pour cette raison que je certifie par la pr\'{e}sente qu' Alexandro, en plus de son int\'{e}r\^{e}t, dispose des acquis et qualit\'{e}s n\'{e}cessaires \`{a} la r\'{e}alisation d'\'{e}tudes post-gradu\'{e}es. Et c'est pourquoi, je vous demanderais de bien vouloir r\'{e}pondre favorablement \`{a} sa requ\^{e}te en vue de son admission.
		 
		\closing{Je vous prie de croire, Madame, Monsieur, en l’expression de mes sentiments respectueux.}	
	\end{letter}
\end{document}