%Préambule du document :
\documentclass[12pt]{lettre}
\usepackage[applemac]{inputenc}
\usepackage{babel} 
\usepackage{eurosym}%pour le symbole euro
\usepackage{setspace}
%\usepackage{lipsum}
\makeatletter
%\newcommand*{\NoRule}{\renewcommand*{\rule@length}{0}}
\makeatother 
\date{le  11 ao\^{u}t 2020}%si differente de celle du jour
%Corps du document
\begin{document}
\begin{letter}{
%Universit\'{e} Toulouse Capitole 1\\
%2, rue Doyen-Gabriel-Marty\\
Rue Lisius, Drouillard\\
HINSA  Free Zone Park \\
Port-au-Prince, HT6122  \\
T\'{e}l. +509 2813-0015 \\
E-Mail: www.epowerhaiti.com\\
E-Power, S.A.
}

\address{
 Alexandro Disla\\
25, carefour Ism\'{e}, impasse F\'{e}n\'{e}lon\\
Pernier 23} 
\email{alexandrodisla@hotmail.com}
\telephone{+50941483700}
\nofax{}
\lieu{Port-au-Prince}
\signature{}
%\signature{\begin{tabular}{@{}p{.5in}p{2in}@{}}
%		& \hrulefill \\
%		& \textbf{Alexandro Disla} \\
%		& Economiste-Planificateur au Minist\`{e}re de la Planification et de la Coop\'{e}ration Externe\\
%	\end{tabular}
%}
 
%\NoRule
 
\conc{Lettre de Motivation}
 
\opening{Madame ou Monsieur}

\begin{spacing}{1.5}

Economiste appliqu\'{e}e de formation et analyste mod\'{e}lisateur
\`{a} la Direction de Planification Economique et Sociale (DPES) 
du Minist\`{e}re de la Planification et de la Coop\'{e}ration 
Externe (MPCE), je me permets de vous addresser mon dossier de candidature \`{a} votre prestigieuse institution. 

Apr\`{e}s mon baccalaur\'{e}at en 2010, j'\'{e}tais admis au  Centre de Techniques
de Planification et d'Economie Appliqu\'{e}e. Un centre universitaire sous tutelle 
dudit minist\`{e}re, il est responsable de la formation de jeunes cadres pour 
l'administration publique, le secteur bancaire et le secteur  priv\'{e} 
en mati\`{e}re d'\'{e}conomie appliqu\'{e}e, planification et statistique. 
En 2014, apr\`{e}s quatre ann\'{e}es d'\'{e}tudes, j'ai r\'{e}ussi 
avec succ\`{e}s tous les cours selon les exigences fix\'{e}es
 par le conseil scientifique du Centre.

Ce cycle de formation en \'{e}conomie appliqu\'{e}e m'a donn\'{e} une solide
base en statistique, \'{e}conom\'{e}trie et en informatique. 
Ce qui a d\'{e}velopp\'{e} chez moi, une capacit\'{e} d'appr\'{e}hension 
des ph\'{e}nom\`{e}nes li\'{e}s \`{a} la compl\'{e}xit\'{e} du monde r\'{e}el.
Et j'ai appris que la maitrise de l'information permet de rationnaliser la prise de d\'{e}cision. 
Dans mon environment de travail, j'ai pu renforc\'{e} mes capacit\'{e}s 
en mati\`{e}re d'exploitation de base de donn\'{e}es, de statistique 
et de mod\'{e}lisation. Mon r\^{o}le est tr\`{e}s diversifi\'{e}. Je fais le suivi
periodique des differents aggr\'{e}gats macroeconomiques. Je participe aux travaux de
mise en place du budget de concert avec le Ministere de 'Economie et des Finances. 
Par-ailleurs dans le cadre du renforcement des capacit\'{e}s de la direction, 
je travaille sous la supervision d'un expert en mod\'{e}lisation
venant de l'Union Europ\'{e}enne. 
Nous avons travaill\'{e} de concert \`{a} 
la mise en place d'un mod\`{e}le de simulation de politiques d'impact 
appel\'{e}: "Mod\`{e}le de l'Information et de Planification du D\'{e}veloppment".
Ce mod\`{e}le est appel\'{e} \`{a} servir le pays en mati\`{e}re de bonne gouvernance. 
Nous avons finis les travaux pr\'{e}liminaires d'estimations.

Ceci \'{e}tant dit avec mes capacites d'analyse et de programmation et mes experiences,
je crois etre capable de remplir le r\^{o}le certain dans votre institution. Je voudrais apporter ma contribution dans les projets de 
d\'{e}veloppement conduit par l'institution. Je m'exprime clairement et intelligiblement 
dans la langue fran\c{c}aise et l'anglais. De plus, j'ai une connaissance av\'{e}r\'{e}e en Microsoft 
Office, R, Python et Javascript. Je comprend parfaitement les bases de donn\'{e}es 
relationnelles (RDMS) telles que PostgreSQL et MySQL. Et je sais comment op\'{e}rer les 
bases de donn\'{e}es non relationnelles (NRDMS) comme MongoDB.

J'adore travailler dans un environment de travail convivial avec des coll\`{e}gues dynamiques. Je portes 
un grand plaisir \`{a} travailler sur des projets difficiles mais aussi de participer aux processus de prise 
de d\'{e}cision. Pour finir, quoique cette experience a \'{e}t\'{e} ponctuelle, j'ai pris plaisir \`{a} c\^{o}toyer 
des collegues \'{e}trangers avec des backgrounds diversifiers. Je voudrais me retrouver dans un environment aussi enrichissant 
et motivant.

\end{spacing}

\closing{Tout en  sollicitant votre attention \`{a} l'\'{e}gard de mon dossier de candidature, 
je vous prie de croire, Madame, Monsieur, \`{a} l'expression de ma consid\'{e}ration respectueuse.}

\end{letter}
\end{document}
