\documentclass[12]{report}
\usepackage[french.dbf]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{setspace}
\title{Projet Professionnelle}
\author{Alexandro \bsc{Disla}
\\ Economiste Appliqu\'{e}e}
\date{Le 8 juin 2018}
\begin{document}
\maketitle
\begin{onehalfspace}
\paragraph{}
Je suis Alexandro Disla, un \'{e}conomiste appliqu\'{e}e de formation. J'ai suivi un cycle d'\'{e}tude de 4 ans en \'{e}conomie et statistique au Centre de Techniques de Planification et d'Economie Appliqu\'{e}e (CTPEA). Le Centre est l'une des meilleures \'{e}coles de Port-au-Prince (Ha\"{i}tien). Je travaille depuis 3 ans maintenant comme \'{e}conomiste-planicateur au Minist\`{e}re de la Planification et de la Coop\'{e}ration Externe (MPCE). Le MPCE est le minist\`{e}re de tutel du Centre. Je suis affect\'{e} \`{a} la Direction de Planification Economique Sociale. Mes activit\'{e}s durant les deux premi\`{e}res se limitaient \`{a} participer d'une part aux r\'{e}unions de cadrage macro\'{e}conomique avec le Minist\`{e}re de l'Economie et des Finances (MEF) et d'autre part  participer dans les rapports de suivis de l'\'{e}x\'{e}cution du Plan Tri\'{e}nnal d'Investissement 2014-2016. Maintenant au cours de cette ann\'{e}e suivant les nouvelles restructurations, j'ai \'{e}t\'{e} affect\'{e} au niveau de la nouvelle unit\'{e} statistique et mod\'{e}lisation pour travailler sous les ordres d'un expert international, Dr. Edouard Nsimba. Notre t\^{a}che se r\'{e}sume \`{a} mettre en place un mod\`{e}le de simulation et d'analyse d'impact des politiques publiques. Et je dois dire qu'en plus de mon int\'{e}r\^{e}t, c'est un impr\'{e}ratif pour moi de progresser dans mes \'{e}tudes en statistique. Ainsi je voudrais formuler ma demande d'admission dans le programme de Master 2 " Econom\'{e}trie, Statistiques, Parcours-type Statistiques et économétrie FOAD".  
\paragraph{}
Cette formation m'offrira de meilleures perspectives pour ma carri\`{e}re professionnelle et universitaire. Il est indispensable pour moi que j'arrive \`{a} maitriser les logiciels statistiques et \`{a} am\'{e}liorer mes connaissances en analyse de donn\'{e}e. Et je pourrai aussi acqu\'{e}rir d'avantage de comp\'{e}tence notammment  dans les m\'{e}thodes d'analyse de donn\'{e}e qualitative et quantitative, en mod\'{e}lisation et la statistique d\'{e}cisionnelle. Ce qui me permettra d'\^{e}tre comp\'{e}titif sur le march\'{e}, o\`{u} les charg\'{e}s d'\'{e}tudes statistiques et en \'{e}conom\'{e}trie sont tr\`{e}s demand\'{e}s, avec la possibilit\'{e} de m'orienter dans plusieurs domaines. Et notamment, dans les travaux que j'effectue dans mon unit\'{e} qui requiert maintenant que je soit un statisticien-\'{e}conomiste accompli. 
\paragraph{}
Cette formation correspond \`{a} mon profil. Avec ma formation en Economie Appliqu\'{e}e et la Statistique ce qui  me donne les pr\'{e}requis pour ce programme. Et de plus, j'ai une assez bonne connaissance avec certains logiciels statistiques et de gestion de base de donn\'{e}e pr\'{e}sent dans le cursus. Mes exp\'{e}riences professionnelles que j'ai acquises dans le domaine et ma motivation d'aller plus loin sont des atouts qui me permettront de bien r\'{e}ussir ma formation. D'autre part, Je dois dire que certains ph\'{e}nom\`{e}nes li\'{e}s aux s\'{e}ries temporelles me laissent curieux par rapport \'{a} la compr\'{e}hension des politiques conjoncturelles. Dans le cadre de mon travail de recherche, je me suis int\'{e}ress\'{e} \`{a} l'\'{e}fficait\'{e} des politiques conjoncturelles de ces 25 derni\`{e}res ann\'{e}es. Nous comptons faire ressortir aussi la stabilit\'{e} de ces politiques au long-terme \`{a} travers un mod\`{e}le \`{a} correction d'erreur.  Mais le sujet est en plein discussion avec mon directeur de reccherche. Mais je compte mettre \`{a}  profit mon travail au niveau de la cellule statistique pour arriver \`{a} produire un travail de qualit\'{e}. 
\paragraph{}
Avoir l'honneur d'entreprendre une formation dans une universit\'{e} aussi prestigieuse que Toulouse 1 Capitole, serait pour moi une opportunit\'{e} immense. J'aurai acc\`{e}s \`{a} une formation de qualit\'{e}. Et ce dipl\^{o}me me garantira un acc\`{e}s facile et tr\`{e}s ais\'{e} sur le march\'{e} du travail.\\
\\
\\
\flushright Alexandro Disla
\end{onehalfspace}
\begin{doublespace}
\rule{\linewidth}{.5pt}
\end{doublespace}
\end{document}