%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Plain Cover Letter
% LaTeX Template
% Version 1.0 (28/5/13)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Rensselaer Polytechnic Institute 
% http://www.rpi.edu/dept/arc/training/latex/resumes/
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[11pt]{letter} % Default font size of the document, change to 10pt to fit more text

\usepackage{newcent} % Default font is the New Century Schoolbook PostScript font 
%\usepackage{helvet} % Uncomment this (while commenting the above line) to use the Helvetica font

% Margins
\topmargin=-1in % Moves the top of the document 1 inch above the default
\textheight=8.5in % Total height of the text on the page before text goes on to the next page, this can be increased in a longer letter
\oddsidemargin=-10pt % Position of the left margin, can be negative or positive if you want more or less room
\textwidth=6.5in % Total width of the text, increase this if the left margin was decreased and vice-versa

\let\raggedleft\raggedright % Pushes the date (at the top) to the left, comment this line to have the date on the right

\begin{document}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	ADDRESSEE SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{letter}{E-Power S.A.} 

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	YOUR NAME & ADDRESS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{center}
\large\bf Marie Chantalle Janvier\\ % Your name
%\vspace{20pt} \hrule height 1pt % If you would like a horizontal line separating the name from the address, uncomment the line to the left of this text
Pernier 23 \\
8, carrefour Ism\'{e}, impasse F\'{e}n\'{e}lon\\  % Your address and phone number
Email: mariechantallejanvier\textcircled{a}gmail.com \\
Tel: +50939958535 / +50942021561
\end{center} 
\vfill

\signature{Marie Chantalle Janvier} % Your name for the signature at the bottom

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	LETTER CONTENT SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\opening{Madame ou Monsieur,} 
 
Je souhaiterais soutenir ma candidature aupr\`{e}s du service administratif et de comptabilit\'{e} \`{a} la compagnie E-Power S.A. 

Je suis actuellement assistant directeur administratif aupr\`{e}s de la biblioth\`{e}que nationale d'ha\"{i}ti. J'ai re\c{c}u une formation en secr\'{e}taire commerciale et comptable. Ensuite j'ai accompli mes \'{e}tudes en comptabilit\'{e} chez l'institution Julien Craan. J'apporte avec moi plus de 30 ans de carri\`{e}re dans le domaine. Je suis toujours avide de connaissance. Je suis toujours anim\'{e}e par la m\^{e}me passion d'apprendre pour pouvoir contribuer positivement dans les t\^{a}ches journali\`{e}res de mon service d'affectation. 

Je suis tr\`{e}s sur la balle par rapport \`{a} tout ce qui concerne les logiciels de Microsoft Offices. J'ai eu la chance d'avoir re\c{c}u une \'{e}duction billingue. Et de ce faite, je comprends intelligiblement l'anglais et le fran\c{c}ais. Au sein de la biblioth\`{e}que, j'assure la pr\'{e}paration du budget annuel. Je supervise le personnel de soutien et je pr\'{e}pare les dossiers d'assurance. J'assure tous les suivis n\'{e}cessaires sur les bilans mensuels pour les rapports de d\'{e}caissment. Pour finir, j'effectue les commandes d'acquisitions pour les services et je g\`{e}re la petite caisse. Par-ailleurs, j'adore travailler dans un environment dynamique avec des employ\'{e}s venant d'horizon diverse.

Je peux, humblement, vous assurer que je peux apporter une valeur certaine dans cette prestigieuse entreprise. Une entreprise qui oeuvre pour le bien de nos communaut\'{e}. 

Tout en sollicitant votre attention \'{a} l’\'{e}gard de mon dossier de candidature, je vous prie de croire, Madame, Monsieur, \'{a} l’expression de ma consid\'{e}ration respectueuse. 

\closing{Respectueusement V\^{o}tre,}


%\encl{Curriculum vitae, employment form} % List your enclosed documents here, comment this out to get rid of the "encl:"

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{letter}

\end{document}